政府、公立學校、教會常用的語言藝術

歷史類：

中國向外國發動戰爭：中國征服外國，中國平定外亂，中國解放外國人民

外國向中國發動戰爭：外國侵華，列強欺凌，列強瓜分中國，中國被迫簽不公平條約，xxx之役。

改朝換代成功者：革命者、起義者、解放者、國父、人民英雄、烈士（如果不幸死去）、推翻暴君、推翻前朝腐敗政權

改朝換代失敗者：暴亂、暴動、暴動者、xxx之亂

經濟類：
耗用人力資源：創造職位
貧富懸殊問題合理化：抽稅是政府剝削富人的手段，稅率高趕走投資者和人才。政府補貼和給窮人福利，是政府干預自由市場的運作。

地方歸屬感：
以香港同外國比較，將香港具優勢的地方放大說出來說，但故意或無意忽略其缺點或不足之處。即使有不足之處或缺點，也刻意把它美化。

科學：
把現代科學同人類古代歷史落後的地方比較，讓現代科學比人感覺「很先進」、「很高水平」、「很昌明」。實際上，真正的高科技和先進科技，應該是沒有環境污染問題和可持續發展。

宗教類：
傳教者：傳道者、傳福音、為主作見證。
教義：福音。
傳教者被社會批評及懲罰：為主犧牲、為主殉道。
死亡：解脫、上天堂、見上帝、回天父家。
宗教戰爭：聖戰、為上帝而戰。
心理病：罪的奴僕、被過犯所勝。